---
title: 'Ma super recette de cookies 🍪'
published: true
date: '14-10-2017 14:43'
publish_date: '14-10-2017 14:43'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - recettes
---

Histoire d'avoir toujours sous la main ma recette de 🍪, je la note ici, pas besoin de retrouver mes notes à chaque fois.

Vous pouvez utiliser votre robot préféré si vous ne voulez pas mélanger à la main.

### Mes ingrédients pour une vingtaine de cookies

* 110 g de beurre doux (qui ne sort pas du frigo, vous pouvez donc même le chauffer un peu s'il vous semble un peu trop dur)
* 100 g de sucre roux
* 90 g  de sucre blanc
* 1 œuf
* 1 pincée de sel
* 225 g de farine
* ½ sachet de levure chimique
* 150 g de pépites de chocolat (pensez à varier les plaisirs avec différents chocolats ou différentes tailles de pépites – vous pouvez même ajouter des morceaux de M&M's)
* 50 g d'amandes en poudre (ou de la noisette, du praliné, … Amusez-vous quoi !)

### Les étapes

1. Préchauffez votre four à 180°C
2. Mélangez les sucres, le sel et le beurre
3. Ajoutez l'œuf puis mélangez.
4. Préparez la farine avec la levure.
5. Ici, j'utilise mon robot. Mélangez le tout, puis ajouter votre mélange farine + levure en plusieurs fois (le but ici, c'est que tout soit bien mélangé, il faut éviter les gros pâtés de farine).
6. Ajoutez vos pépites et la poudre d'amande puis mélangez. 
7. À l'aide de deux cuillères à café (prenez des cuillères à soupe pour des 🍪 XXL), formez des boules et posez sur une plaque (recouverte de papier cuisson). Ne collez pas trop les boules et ne les aplatissez pas, elles vont ensuite s'étaler. 💡 Astuce pour avoir des cookies parfaitement ronds : utilisez une boule à glace 
8. C'est parti pour 14 minutes de cuisson. 

Ne vous inquiétez pas si vos 🍪 semblent encore un peu mous après la cuisson, ils vont durcir en refroidissant. 

Ça se conserve très bien dans une boite hermétique, donc n'hésitez pas à en faire trop. 

### En photo

Ma fournée du jour, avec des pépites *chunks* (des gros morceaux 😋) aux trois chocolats. 

![Miam !](cookies.jpg)

